# translation of kcmarts.po to zh_CN
# Copyright (C) 2003 Free Software Foundation, Inc.
# Wang Jian <lark@linux.net.cn>, 2000
# Xiong Jiang <jxiong@offtopic.org>, 2003
# Wantao Liu <vantao@aosc.io>, 2023
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-07-07 18:16+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2023-09-29 02:50+0800\n"
"Last-Translator: Wantao Liu <vantao@aosc.io>\n"
"Language-Team: zh_CN <i18n-translation@lists.linux.net.cn>\n"
"Language: zh\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 3.2.2\n"

#. Instead of a literal translation, add your name to the end of the list (separated by a comma).
msgid ""
"_: NAME OF TRANSLATORS\n"
"Your names"
msgstr "Wang Jian, Xiong Jiang, Wantao Liu"

#. Instead of a literal translation, add your email to the end of the list (separated by a comma).
msgid ""
"_: EMAIL OF TRANSLATORS\n"
"Your emails"
msgstr "lark@linux.net.cn, jxiong@offtopic.org, vantao@aosc.io"

#: arts.cpp:109
msgid ""
"Unable to start the sound server to retrieve possible sound I/O methods.\n"
"Only automatic detection will be available."
msgstr ""
"无法启动获取可用声音 I/O 方式的声音服务器。\n"
"只能进行自动检测。"

#: arts.cpp:146
msgid ""
"<h1>Sound System</h1> Here you can configure aRts, TDE's sound server. This "
"program not only allows you to hear your system sounds while simultaneously "
"listening to an MP3 file or playing a game with background music. It also "
"allows you to apply different effects to your system sounds and provides "
"programmers with an easy way to achieve sound support."
msgstr ""
"<h1>声音系统</h1>您可以在此配置 TDE 的声音服务器——aRts。该程序不仅可以让您在"
"播放 MP3 文件或玩有背景音乐的游戏时听到系统声音，还可以为系统声音应用不同的效"
"果，并帮助程序员更简便地实现声音支持。"

#: arts.cpp:167
msgid "&General"
msgstr "常规(&G)"

#: arts.cpp:168
msgid "&Hardware"
msgstr "硬件(&H)"

#: arts.cpp:182
msgid ""
"Normally, the sound server defaults to using the device called <b>/dev/dsp</"
"b> for sound output. That should work in most cases. On some systems where "
"devfs is used, however, you may need to use <b>/dev/sound/dsp</b> instead. "
"Other alternatives are things like <b>/dev/dsp0</b> or <b>/dev/dsp1</b>, if "
"you have a soundcard that supports multiple outputs, or you have multiple "
"soundcards."
msgstr ""
"通常，声音服务器默认使用设备 </b>/dev/dsp</b> 进行声音输出。虽然在大多数情况"
"下它都能够起效，但是对于某些使用 devfs 的系统，建议设为 <b>/dev/sound/dsp</"
"b>。此外，如果您的声卡支持多输出，或者有多个声卡，则可以设为 <b>/dev/dsp0</"
"b> 或者 <b>/dev/dsp1</b>。"

#: arts.cpp:184
msgid ""
"Normally, the sound server defaults to using a sampling rate of 44100 Hz (CD "
"quality), which is supported on almost any hardware. If you are using "
"certain <b>Yamaha soundcards</b>, you might need to configure this to 48000 "
"Hz here, if you are using <b>old SoundBlaster cards</b>, like SoundBlaster "
"Pro, you might need to change this to 22050 Hz. All other values are "
"possible, too, and may make sense in certain contexts (i.e. professional "
"studio equipment)."
msgstr ""
"通常，声音服务器默认使用几乎所有硬件都支持的 44100 Hz 的采样率（CD 音质）。如"
"果您正在使用某些特定的 <b>Yamaha 声卡</b>，可能需要把采样率设为 48000 Hz；如"
"果您正在使用 <b>旧型号的 SoundBlaster 声卡</b>，比如 SoundBlaster Pro，可能需"
"要把采样率设为 22050 Hz。在特定情况下，也可以设置为其他的数值（例如：专业演播"
"设备）。"

#: arts.cpp:186
msgid ""
"This configuration module is intended to cover almost every aspect of the "
"aRts sound server that you can configure. However, there are some things "
"which may not be available here, so you can add <b>command line options</b> "
"here which will be passed directly to <b>artsd</b>. The command line options "
"will override the choices made in the GUI. To see the possible choices, open "
"a Konsole window, and type <b>artsd -h</b>."
msgstr ""
"该配置模块旨在涵盖您可以配置的 aRts 声音服务器的几乎所有方面。然而，也可能存"
"在例外，所以您可以添加<b>命令行选项</b>，这些选项将直接传递给 <b>artsd</b>。"
"命令行选项会覆盖 GUI 中的设置。若要查看可选项，请打开 Konsole 窗口，然后键入 "
"<b>artsd -h</b>。"

#: arts.cpp:195
msgid "Autodetect"
msgstr "自动检测"

#: arts.cpp:245
msgid "kcmarts"
msgstr "kcmarts"

#: arts.cpp:246
msgid "The Sound Server Control Module"
msgstr "声音服务器控制模块"

#: arts.cpp:248
msgid "(c) 1999 - 2001, Stefan Westerfeld"
msgstr "(C) 1999 - 2001, Stefan Westerfeld"

#: arts.cpp:249
msgid "aRts Author"
msgstr "aRts 作者"

#: arts.cpp:433
msgid ""
"The settings have changed since the last time you restarted the sound "
"server.\n"
"Do you want to save them?"
msgstr ""
"自上次重启声音服务器后，设置已更改。\n"
"要保存吗？"

#: arts.cpp:436
msgid "Save Sound Server Settings?"
msgstr "保存声音服务器设置吗？"

#: arts.cpp:487
msgid "%1 milliseconds (%2 fragments with %3 bytes)"
msgstr "%1 毫秒（包含 %3 字节，共 %2 个片断）"

#: arts.cpp:494
msgid "as large as possible"
msgstr "尽可能大"

#: arts.cpp:503
msgid ""
"Impossible to start aRts with realtime priority because artswrapper is "
"missing or disabled"
msgstr "由于缺少或禁用了 artswrapper，无法以实时优先级启动 aRts"

#: arts.cpp:597
msgid "Restarting Sound System"
msgstr "重启声音系统"

#: arts.cpp:597
msgid "Starting Sound System"
msgstr "启动声音系统"

#: arts.cpp:598
msgid "Restarting sound system."
msgstr "重启声音系统。"

#: arts.cpp:598
msgid "Starting sound system."
msgstr "启动声音系统。"

#: arts.cpp:727
msgid "No Audio Input/Output"
msgstr "无音频输入/输出"

#: arts.cpp:728
msgid "Advanced Linux Sound Architecture"
msgstr "高级 Linux 声音体系"

#: arts.cpp:729
msgid "Open Sound System"
msgstr "开放式声音系统"

#: arts.cpp:730
msgid "Threaded Open Sound System"
msgstr "线性 (Threaded) 开放式声音系统"

#: arts.cpp:731
msgid "Network Audio System"
msgstr "网络音频系统"

#: arts.cpp:732
msgid "Personal Audio Device"
msgstr "个人音频设备"

#: arts.cpp:733
msgid "SGI dmedia Audio I/O"
msgstr "SGI dmedia 音频 I/O"

#: arts.cpp:734
msgid "Sun Audio Input/Output"
msgstr "Sun 音频输入/输出"

#: arts.cpp:735
msgid "Portable Audio Library"
msgstr "便携音频库"

#: arts.cpp:736
msgid "Enlightened Sound Daemon"
msgstr "增强式声音守护程序"

#: arts.cpp:737
msgid "MAS Audio Input/Output"
msgstr "MAS 音频输入/输出"

#: arts.cpp:738
msgid "Jack Audio Connection Kit"
msgstr "Jack 音频连接工具"

#: generaltab.ui:35
#, no-c-format
msgid "&Enable the sound system"
msgstr "启用声音系统(&E)"

#: generaltab.ui:41
#, no-c-format
msgid ""
"If this option is enabled, the sound system will be loaded on TDE startup.\n"
"Recommended if you want sound."
msgstr ""
"如果启用此选项，TDE 启动时将加载声音系统。\n"
"如果您需要声音，建议启用此选项。"

#: generaltab.ui:64
#, no-c-format
msgid "Networked Sound"
msgstr "网络声音"

#: generaltab.ui:75
#, no-c-format
msgid ""
"<i>Enable this option if you want to play sound on a remote computer or you "
"want to be able to control sound on this system from another computer.</i>"
msgstr ""
"<i>如果您希望在远程计算机上播放声音，或从另一台计算机控制本系统上的声音，请启"
"用此选项。</i>"

#: generaltab.ui:83
#, no-c-format
msgid "Enable &networked sound"
msgstr "启用网络声音(&N)"

#: generaltab.ui:86
#, no-c-format
msgid ""
"This option allows sound requests coming in from over the network to be "
"accepted, instead of just limiting the server to the local computer."
msgstr "该选项允许接受来自网络的声音请求，而不是仅允许本地计算机使用。"

#: generaltab.ui:96
#, no-c-format
msgid "Skip Prevention"
msgstr "避免跳帧"

#: generaltab.ui:107
#, no-c-format
msgid ""
"<i>If your sound is skipping during playback, enable running with highest "
"possible priority. Increasing your sound buffer might also help.</i>"
msgstr ""
"<i>如果您的声音在回放时出现跳帧，请以尽可能最高的优先级运行。增加声音缓冲区也"
"可能有所帮助。</i>"

#: generaltab.ui:115
#, no-c-format
msgid "&Run with the highest possible priority (realtime priority)"
msgstr "以尽可能高的优先级（实时优先级）运行(&R)"

#: generaltab.ui:121
#, no-c-format
msgid ""
"On systems which support realtime scheduling, if you have sufficient "
"permissions, this option will enable a very high priority for processing "
"sound requests."
msgstr ""
"在支持实时调度的系统中，若权限足够，则该选项将提供极高的优先级用以处理声音请"
"求。"

#: generaltab.ui:152
#, no-c-format
msgid "Sound &buffer:"
msgstr "声音缓存区(&B)："

#: generaltab.ui:163
#, no-c-format
msgid ""
"<p align=\"right\"><b>Huge</b> buffer, for <b>low-end</b> machines, <b>less "
"skipping</b></p>"
msgstr ""
"<p align=\"right\"><b>大</b>缓存，能够帮助<b>低端</b>的计算机<b>实现较少的跳"
"帧</b></p>"

#: generaltab.ui:173
#, no-c-format
msgid "Auto-Suspend"
msgstr "自动挂起"

#: generaltab.ui:184
#, no-c-format
msgid ""
"<i>The TDE sound system takes exclusive control over your audio hardware, "
"blocking programs that may wish to use it directly. If the TDE sound system "
"sits idle it can give up this exclusive control.</i>"
msgstr ""
"<i>TDE 声音系统将完全接管您的音频硬件，并阻止企图直接访问硬件的程序。如果 "
"TDE 声音系统在一定时间内处于空闲状态，将会解除接管。</i>"

#: generaltab.ui:203
#, no-c-format
msgid "&Auto-suspend if idle after:"
msgstr "空闲时自动挂起(&A)："

#: generaltab.ui:209
#, no-c-format
msgid "The sound server will suspend itself if idle for this period of time."
msgstr "如果在指定时长内保持空闲，声音服务器将会自动挂起。"

#: generaltab.ui:217
#, no-c-format
msgid " seconds"
msgstr " 秒"

#: generaltab.ui:279
#, no-c-format
msgid "Test &Sound"
msgstr "测试声音(&S)"

#: hardwaretab.ui:30
#, no-c-format
msgid "Select && Configure your Audio Device"
msgstr "选择并配置您的音频设备"

#: hardwaretab.ui:57
#, no-c-format
msgid "&Select the audio device:"
msgstr "选择音频设备(&S)："

#: hardwaretab.ui:91
#, no-c-format
msgid "&Full duplex"
msgstr "全双工(&F)"

#: hardwaretab.ui:97
#, no-c-format
msgid ""
"This enables the soundserver to record and play sound at the same time. If "
"you use applications like Internet telephony, voice recognition or similar, "
"you probably want this."
msgstr ""
"启用后，声音服务器将同时记录和播放声音。如果您使用 Internet 电话、语音识别或"
"类似的程序，可能会需要此功能。"

#: hardwaretab.ui:107
#, no-c-format
msgid "Use other custom &options:"
msgstr "使用其它自定义选项(&O)："

#: hardwaretab.ui:115
#, no-c-format
msgid "Override &device location:"
msgstr "覆盖设备位置(&D)："

#: hardwaretab.ui:148
#, no-c-format
msgid "&Quality:"
msgstr "质量(&Q)："

#: hardwaretab.ui:162
#, no-c-format
msgid "16 Bits (high)"
msgstr "16 位（高质量）"

#: hardwaretab.ui:167
#, no-c-format
msgid "8 Bits (low)"
msgstr "8 位（低质量）"

#: hardwaretab.ui:206
#, no-c-format
msgid "Use &custom sampling rate:"
msgstr "使用自定义采样率(&C)："

#: hardwaretab.ui:233
#, no-c-format
msgid " Hz "
msgstr " Hz "

#: hardwaretab.ui:280
#, no-c-format
msgid "/dev/dsp"
msgstr "/dev/dsp"

#: hardwaretab.ui:290
#, no-c-format
msgid "Select your MIDI Device"
msgstr "选择 MIDI 设备"

#: hardwaretab.ui:301
#, no-c-format
msgid "Use MIDI ma&pper:"
msgstr "使用 MIDI 映射(&P)："

#: hardwaretab.ui:309
#, no-c-format
msgid "Select the &MIDI device:"
msgstr "&MIDI 设备："

#~ msgid "Test &MIDI"
#~ msgstr "测试 &MIDI"

#~ msgid "generalTab"
#~ msgstr "generalTab"

#~ msgid "hardwareTab"
#~ msgstr "硬件标签"
